美民主黨建議最低時薪增至15美元 130萬人或失業

美最低時薪增至15美元 130萬人或失業

不屬於任何政黨的美國國會預算辦公室(CBO)指出，根據其估計，如果美國把最低時薪倍增為15美元，將有130萬人喪失工作職位。

美國全國現時規定的最低時薪為7.25美元，但民主黨計劃短期內提出法案，要把上述數額改為15美元。

CBO就最低時薪改為10美元、12美元與15美元作出估算，周一發表報告。該組織指出，假如美國在2025年調高最低時薪至15美元，1700萬僱員將最受惠，薪酬明顯增加，另外1000萬僱員的薪酬也有輕微增加；但企業須相應提高僱員福利，致使總成本上揚，令130萬人很可能失業，近半數是年輕人，在最嚴重情況下，失業人數可能達370萬人。

不過CBO表明，失業人數可能是零，因為該機構很難確定企業對於成本上揚的應對策略，對此眾說紛陳。

CBO相信，如果把最低時薪改為12美元，1100萬人受惠，而失業人數可能只有30萬人；如果是10美元，CBO預期沒有人會喪失職位，受惠人數則是350萬人。

預計失業果d數字真係聽下就算
當算廿蚊張夠話結業潮香港大亂啦